光明就在於人心 示威者 - 霸氣哥

光明就在於人心
示威者 - 霸氣哥

那天，你站在馬鞍山廣場外的巴士站旁，在人群中認出了我，叫了一聲：「哥哥！」走過來和我握手，再說了一聲：「多謝你！」

然後，你已經泣不成聲。我用雙手握着你的手，堅定地說：「香港人，撐落去！」

小妹，不要傷心，不要覺得絕望。這個6月很漫長，我們就和大多數香港人一樣，每天都在作戰狀態，每天都擔心這是我們最後機會去捍衞我們的權利，每天都為年輕人心痛，為家人、朋友憂心如焚，又或者，每天都向他們報平安。

每天，我們都為這個不仁不義的政府而憤怒。

漆黑的隧道好像沒有盡頭，但直至我們終於走出隧道之前，是根本不會看到光明的。不過，光明其實就在於人心。知道自己堅持的事是合乎公義的，就能坦然無懼，理直氣壯，雖千萬人而吾往矣！知道光明就在於己心，就能積極活好每一天，將抗爭實踐於每一天，用盡任何方法持續抵抗，那怕只是拒絕赤化傳媒那樣最低限度的抵抗，本身亦是一種抵抗！我們不是上帝，沒有人知道甚麼可行、甚麼不行。我們大多只能效法黎明，在方法成功之前，就只管去做，直至成功。

我們沒時間傷心失望，沒資格停下來，惟留下有用之身，備將來召喚。香港人，抗爭者，同路人，齊上齊落，共同進退，各自努力！

Be water my friend.

霸氣哥
示威者

上一則
上一則
莫中林鄭分化計 (施安娜)

下一則
下一則
年輕人的付出讓我懺悔 (陳閱心)